英倫扮工室XXII

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

Don't worry about below if you are using BNO
Note: If you’re applying this visa using HKSAR passport
You need to be sponsored
There will be an annual quota

Tier 2 (General) visa

this shit is such a long and painful process, especially if your employer is not familiar to this visa

You can apply for a Tier 2 (General) visa if:
you’ve been OFFERED a skilled job in the UK

Apply to settle

If you truly love your life in UK
you might apply to settle

Option 1

If you have been living in UK for 10 years
and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years
and met certain requirements

4
1
#2友人s•1 個月前
Common myths#1
I need English C2 level to get a job.

Nope you don't, B2 is doable.

Common myths #2
A smaller firm is more likely to help with visa issues.

No, not likely at all.

Common myths #3
MPH is not a urban legend

新post留名

讀個master有冇得諗 雖然都係搏

都得

考左tableau desktop 同server cert 未？

Lm
新黎報道

我都想轉但個人又無咩技能

我做左幾個月都落cv la

負皮我俾既

咁撚串

扮新黎丫啦

咁我係新黎
你條pk long route ilr

講緊個post
唔好扯開話題

apply 左10-15 working days

what's your background etc...
law firm都係hea架啦

Honda close down Swindon plant

Brexit dividend

你無ielts?

幾個月前，自己自動波apply 左NARIC english assessment (turns out C1)。因為見個assessment對未來ILR都有用

再加上早排為左master，已經考左次IELTS academic。之後就唔想再晒錢考IELTS general

幾時到罪大

wrong concept lol

願聞其詳

俾個負皮佢
佢先會教你野

fuck off

有冇人有揸過E92 325/330i

聽講BMW 好多嘢整？

留名，繼續喺頭post被鞭屍
呢到真喺個個都大sir，我呢啲廢J都插唔到口(仲要個人仲喺香港

John串過馬撚

Me small potato

tier2呢家每個月好似有限quota

一個月仲想點

me is not small potato, me is rubbish

I am nothing

Extension 已approve
過兩年又可以比3-4k visa woo fucking hoo

到時你未夠五年ILR咩?

一個月簡直神速

咪就係果3k

Premium?

恭喜

Yes
Standard 好似話六個月
彩佢都傻

Thanks

又岩

要考life in UK

早啲考啦
張cert 永久既

恭喜啊～
ILR，好遙遠

未温

我都好遠

又唔係叫你即刻考

剩係溫呢個就夠

So far撞到16 17條

每日做下囉
黎黎去去都係問果啲
但係唔同問法

You are god damn right

其實如果d人 on30k 又大洗
咪條visa錢都交唔到

依家要等3月lu

話說自8月 21分己經有rcos, 今個月d分應該就黎出
7月41分果班真係痴撚線

Good wo

似一個 dba 秘撈整dashboard多啲喎

而家搵工真係要多樣材能

原來academic都得 overall 有8.0
不過算啦 申請ILR嗰陣，IELTS都已經過期

睇個網好似無提個分點計出黎？

有英國u grad cert就唔洗考ielts
ILR有個英文test 弱尻智

It's fine

Minimum 4都唔知考黎做咩

呃你錢

life in the UK test反而真係有佢既難度
雖然都係無乜實用性

問埋d八掛野堅on9

ok wor

Weekend 去邊好 daytrip from London
Cardiff vs Bristol?

What ya wanna do?

冇架 呢個weekend好似好暖 想出去行下 玩下

Cardiff 好似多野行啲?

正確

不過London好似多野睇啲
Ching 點去Cardiff

new post lm

行路

原來雞巴細細個就係英國大

咁而家出發差唔多啦喎

啱呀

金寶鐘

Tier4轉tier2 會唔會易d?

易好多

no rlmt?

好似係

大家識唔識人幫我老闆apply visa sponsorship ? 佢想我畢業之後繼續做

聽住先好啦
HR 應該識搞？

john不如我地開公司搞visa野

佢好認真坐底同我講話會幫我搞 傾左幾次

係，我就係咁留

支持你

巴打你都係英國做緊野？

首先你間公司喺唔喺呢個list度？

唔係，所以佢就想apply 要我搵人幫佢

I see, all the best

見條list好多19公司都整到, 應該ok ge

3月果班人有福了

Balance of certificates of sponsorship carried over to March 2019 921
Number of certificates of sponsorship available for allocation in March 2019 1921

人工要求仲低好多

發硬

係呀佢係英國

係未真係有興趣搞

要識人有immigration law經驗先拉到客 如果唔係就又係塘水滾塘魚做番香港人生意

我地有第一身經驗

B2B 個客係公司 第一身經驗難sell

With the power of Google invested in me

有得搞我都想搞

我覺得根本唔需要lawyer
佢地唯一advantage 係可以同home office case worker吹水

agency都唔係lawyer
咪一樣咁做

Agger

有冇websites可以𥄫下

Smithstonewalter

UK gov

純粹好奇，依度大部分都係本身英國讀書再轉working visa或者本身BC?

應該乜都有
反而唔覺t4 轉t2

求懶人包

T4->T5->T2->ILR

Me t4>t2

屌又俾人check ID
今年29都俾人check ID

做咩比人check先

同班細既出去飲
佢地行入去就無問題
我行去就
I have to check your id

每次買刮刮卡都比人check，慣哂

證明巴打keep得好 另外亞洲人樣係鬼佬眼中點都係後生d 除非你成個阿叔咁樣 未試過買有年齡限制嘅野係唔使check

佢老母HQ玩鳩我地間鋪，話成績太好，升target你老母2月仲高撚過1月係咩玩法罰D做得野既人？

仲要得返一個禮拜，個個爆seed 都唔撚掂啦

決定左去bristol

邊行

幾時有大減價 琴日經過 算靜

佢好似 selfridges

好耐無見

n個post前有個人係咁

hsbc uk張咭型仔過香港咁撚多既

唔係一樣咩

隻色唔同？定係香港都轉左我唔知

咁係me大鄉里未見過香港果張
淨係記得佢地用實地白色(?)果款

btw 你係sg住?咩環境

唔係一Q樣咩

如果唔係上次返香港跌左張舊卡都唔會換

香港一樣款

Me大鄉里

好想過新加坡生活

好似好熱咁
當年唔去aus其中一個原因都係因為好熱

我自己鐘意夏天，所以覺得ok...然後新加坡呀malay d人真係好chill又玩得，而家係英國最friend個堆都係sg仔...所以如果有機會，都好想試下係個邊生活

老母屌我老豆好多年97前唔移去sg
如果唔係我講緊singlish

做邊行？
SG咁歡迎外地人材，其實唔難

office聽得太多un耳singlish, 我驚自己會潛移默化
有時會戴耳筒邊聽BBC podcast邊做野平衡返

我無咩所謂

返charing cross 住 wandsworth richmond 定wimbledon好？

返charing cross? Pwc?
我覺得richmond好正 不過太貴啦下話

Yes 我見2 bed 1500-1800
校區又幾好 又近rail
不過Richmond最貴

Wimbledon 平小小 校區都好

Wandsworth最近 但校區一般

呢三區安全點？

你要唔要返工，要就諗下避開district/ circle / H&C 呢幾條線，成日都part suspended ，每幾日就聽到一次，睇下有冇D方便D校區又好果D仲好

Richmond 條overground 廢嫁同埋英國火車出名垃鳩圾

祝你好運

要返工
咁richmond wandsworth都係同一條黎架啦？
我都想搵D方便D 校區又好果D
有冇推介

Richmond有火車直入

我都係住west London. Richmond 有火車直去Waterloo, 有時去city 見客都係火車去Waterloo 轉tube

So many London jj

咁作狀嘅。。。

rather inch

唔係話口音有高低之分

[url]打算買樓， ISA Account其實有無用？大師請教路[/url]

[url][/url]

london以外係250

好過無

舊htb買左

冇JOB搵鬼去咩

emergency tax 你就和味

咁又未必, 不過如果得30k wales夠唔夠先

都夠呀

新淨one bed 150k cardiff 好area有冇得諗?
定要200

點先算好area?

你果頭

同老細講要去整 多數都比你去架

射波唔洗教啦下話

BAY

Outside London

近多少少 london/ commuter town 一係有啲好學校就貴到痴線

而家去london開工都真係驚比人捅

So far so good

有冇人想問nationwide ac 齊齊袋100

無一房

以前係果頭住studio
同格局好似賣80k

Two bed呢

與其買間貴屋,不如留錢去private school

啱

？

Fish

其實英國啲汽車工廠同依賴歐盟嫁工業 過多幾年應該都壽終正寢 有deal同no deal 個分別只係拖長啲時間
真係好撚搞笑 同香港個命運睇齊

英國工業都dur左皮好多年
Thatcher 上位我都未出世

仲有車同飛機 再加suppliers 十幾萬人以上應該有

T1易到咩咁 係咪

你信咪易
記得好多requirements

改咗個兩個喎
利申 其實唔識t1

不了哪有錢

唔想出太多錢俾下一代, 反正我都係讀普通嘢嘅
唔見得go private 會好過良好家教

同埋宜家轉型做電車英國死硬

英國本身都唔夠供電俾市民大量轉用電車

問題係電芯supply 係中國

歐洲都無low cost 整電芯嘅地方
歐洲啲engine 廠將要摺晒

點解支那食得落咁多工業
明明出黎就無咩質素

國企全部有補貼
私人企業一係做內銷 質素差 有UL都係假嘅 一係對外 質素好啲不過成本越來越貴 margin細啲嫁好多都搬咗去越南

轉電車都要十年二十年時間
而家個班工人 脫歐後幾年應該都裁下裁下無咗78成
重點係佢哋應該好難再揾工

裁硬無疑
睇honda 略知一二

工業撚

改行

Shortage

屌你又就黎summer time zone

Still cold

今日he he hum hum

近排真係好撚悶 有咩節目

無啊
D friend去曬旅行

香港人響英國有咩生意好做 除咗中餐

ummmmmm

Tech野?

寫code好難做 細job揾唔多 大job要請好多人先搞得起

想問有無Colchester 人
想知落london做嘢既嘢
火車好貴 一個月返五日要四百五

近你 之前好似有個巴打都係住colchester
英國火車出名貴加唔準時 落幾滴雪就全條線停駛

Colchester 真係好遙遠
最多都係去 Chelmsford 行下
不過chelmsford 星期日都係無咩free parking所以少去

搬

我又唔撚係住colchester

公司係south essex 所以我最多都係住a12 以下

Essex 其實係咪d人講咁雜

Braintree 去過兩次 其實要行都係要落倫敦 車停blackhorse ncp

應該都有好區

差區= 大部分a127以南+m25圈內
好區= Brentwood/shenfield/ billericay /wickford/.rayleigh/hockley/south westham ferrers/chelmsford 等等唔計再遠嗰啲

餅爺住邊

The 2001 Census recorded 96,445 Hong Kong-born people residing in the United Kingdom.[2] Office for National Statistics estimates suggest that the Hong Kong-born resident population was 78,000 in 2009.[3] These figures would have excluded people who were born elsewhere, yet raised in and emigrated to the UK from HK, and descendants of Hongkongers born within the UK.
原來都唔係好多
According to census data, the number of people born in Hong Kong living in Scotland in 2001 was 7,068. The figure for 1991 was 5,910.[4][5]

Free

Essex多唔多請人

Business fg + Wh visa +25yrs old 可以搵咩工

係 勁9 成日要轉巴士
因為一間火車公司獨市

唔多

根本 Essex 好多人都去 london返工

未住過唔知咩環境
同事係Ipswich 果頭大話係shit hole

睇下你嚮往啲咩同shithole 定義

香港人眼中
除左canary wharf
全部都係shithole

條友英國人

住既話london 一定有份

我只要有火車站/條村有好學校/有 gp 有 dentist/ 無chav 治安好 就ok

就放工

火車好貴

Canary Warf 咪又係shit hole
隔兩條街 Millwall 垃圾到仆街

£5264 per annum
如果返工間公司有season ticket loan 會好啲

想返london 唔住咁遠交通咪平囉
住得commuter town 都係為住大啲/買樓平啲

canary wharf
mayfair

MPs vote against the PM’s revised EU withdrawal deal by 391 to 242, throwing the UK’s Brexit plans into confusion

聽日後日仲有兩場

有冇人係london 做緊merchandising?

本身都己經係demented, throw咩鬼野into confusion姐

連登好似無英國買樓置業post？有無人討論下

又唔係同一區好難討論喎

不過可以跟gumtree學睇樓

why not Wimbledon

睇樓必裝神品 chrome Property Tracker

裝咗, 但我呢邊無咩property 會改幾次價先賣到

睇下條街咩價都好

95% 做到600/m
咁多數做30-35年
tracker rate 2%以下
應該得

95%...一下唔該分分鐘負資產

btw人工咁撚高借到190?

層樓£2m?

Help to buy好似要係唔知幾年內還反一筆錢比政府先

要5年還返政府借比你筆好似係 但只限買新樓先可以用help to buy

仲有 non-london below 250k

係喎, 如果借190 應該有 40k up

佢應該用 gov 40% equity loan?
所以應該只係借 55% (假設120k)
但都應該要30k 人工

Help to buy 我覺得伏

又好似冇below 250k
我識人350k都得

2個人買應該唔洗

新樓嘅話就可以450k 囉

新 ->450k
舊-> help to buy 250k ex-london/ 450k london
-> Lisa 450k

好似係咁?

Help to buy ISA唔洗還錢

應該係了

巴打介唔介意ADD telegram @ypleungaa 傾下計, 我都偽做consultant 有D 想問

west london想買間屋冇600k都唔洗諗，早排睇high barnet d屋，間間都£1m

有無人知London 多唔多打工換宿, 就來去英國用T4 visa讀書, 想打工換宿慳番D 宿費

Brexit 要跌一早跌左
Ne升到hum hum聲

你咪買左lo

分分鐘30頭

呢期好似多左英國post

睇人仆街

我果頭都唔覺有跌

生活post

Wales升

得London跌

最搞笑係有支那人扮香港人出英國post

where

Which post??

phd嗰個？

yas

我都係住係英國,依家好想返港.

花生

Ellen係咪t2 買樓

1bed 先£160k?!

我non london都好貴但唔想搬

儲多啲錢買兩房啦

一房3x 起碼

可唔可以用番英鎊做單位..

我都覺

我當1:10算

投完票繼續上10.4

no deal exit會唔會低過9

Who knows

究竟會no deal 定extend 呢

extend完咪又係no deal

期待

In fair fruitier terms than these pages allow, another MP described it as a "cluster" something - and then predicted the prime minister might, just might, ram her deal through in the end.

"It's a scorched earth policy," the MP said.

真係唔知Brexit 點

好膠，望咗兩眼就close咗

買3~4 bed自住再分租有無得諗
頭£7.5k租金收入tax-free

首先要有錢買3-4bed

買左樓都要同人住真係多膠魚

其實係, 如果要同人住我不如一開始就租間房好過, bills included

無話好唔好嘅，當有人一齊幫你供樓囉

0 concept 點樣變負資產? 聽過有d 人剩係還息 唔還本 過過年賣左層樓 咁有樣其實有冇問題

好緊張放低咗passport 整緊T2 visa 由出offer 到而家都搞左四個月差唔多，希望順利啦

一陣HR漏左文件

唔好嚇me 啦

Nah

呢幾日大風到....

睇佢做咗register of sponsor 未 未既搞足一年
利申 親身經驗

仆街 原來23日前

吹撚到我跌咗落河（差D）
（MC BBC隔離個條）

放工仲好光期待summer time

永世唔投corbyn 屌你老母

你老味selfridges 靜撚到，女廁冇人排隊

不嬲都係仆街嚟

They saw this on sales ma...

日日食domino's 雞翼幾時會收皮

我都日日4隻KFC hotwings上哂癮

Hmm
我心諗
遲早心臟出事

有無人跟過RED Driving school學過車呀？

Congratulations
london?

係呀

條Blackwall Tunnel

仆街
上年律師send條clause 話賣家律師會收seller retention fee
因為17/18 有£140 deficit到時我再claim
賣家律師依家唔認數dllm

係咪行過去？
係呀,有個新IKEA

shoreham話開講左10鳩幾年都仲未過到consulation stage

有個auntie住個頭，感覺都幾好，少少郊外feel，佢附近有個可以喂動物嘅公園，係大Asda附近

有朋友黎，又可以帶佢地感受下不一樣嘅倫敦

Asda

條tunnel渣車例塞廿分鍾,搭dlr咪冇乜野
north greenwich個頭多左好多新apartment都唔平

留意下TIER-5先

?

打算去英國做一兩年野
但唔知邊到搵工

做野係做咩先
如果你話做d下欄野週街都係

Telecom / IT

都係check下 SOL, RQF Level 6 list睇下有冇得t2咁姐
隔離post教人RQF level 2 搵t2

Btw
London ramen同sushi最好食有咩推介

睇黎有得考慮

金田家

邊個po

金田家應該係london 算最好
想多啲款揀就一風堂

Agent搵食post
我特登上UK gov check, unless係eu/working holiday根本無可能

等我試下先
唔識日本野
拉麵bone daddies普普通通無咩特別

個人覺得一風堂好差

講到明要level 唔知幾以上嫁嘛

到底係邊個post

唔係london，但brighton嘅sushi garden好好食不過無拉麵

Cardiff 得堆普通野
唔到難食
但絕對唔好食

Soton Nara 其實都唔錯

算係咁啦
但食親都要加底...埋單廿鎊走唔甩

如果想食豬骨都係金田家好啲
一風堂好似有醬油拉麵

金田家真心好食

搵日試下先，淨係試過對面間Sakura，覺得一般

6/creative 4/sol pushed to 4

google話southhampton?

glasgow west end有間幾好

Yes, Nara係Southampton

一支公住，勁難買餸
成日買10鎊3pack肉，放左冰格勁耐都未食得哂又唔想浪費而掉左去...

你地試過最耐放幾耐，先拎出黎食？兩三個禮拜，仲食唔食得？

食多d

溝件鬼妹煮飯佢食

今日個同事超仆街，有人黎整野，佢細細聲話人臭（汗味），我事後同佢講返，果個人份工係要出汗，冇左佢今日黎搬搬抬抬同捐lone 捐la，我地都幾大鑊

我買一pack ，得

雪咁耐分幾次買好過啦

去 aldi lidl 買咪唔駛迫住一次買3 pack

Yes 個位巴打係Southampton 嘛

Sakura難食過Nara 啦

今個禮拜即刻去試Nara

下星期試金田家

琴日食左
好食過一風堂

holborn嗰間好食
新店未試過

今個weekend 食

anyone, chance of no deal

???

回錯

唔知佢會點deal啦
我覺得搞到最後一係soft brexit,一係t may發脾氣走人玩GE
但我都係唔會投J corbyn

兩邊都係仆街 真係冇得揀

Revoke Article 50 Petition Live

已過5m

corbyn真係好膠
如果Tom Watson取代佢，會唔會好啲。琴日佢都有去People's Vote個遊行

無跟開labour d 野
但對socialism無咩大興趣

兩者差好遠喎

May election 你地投票比咩party ?

Green Party

Really?

呢度個Council 罰錢最爽手

利伸尻up

我呢度labour council

兩面都揀唔落

local我等佢出manifesto

national 我多數投lib dem/green

tory 唔洗講
labour 唔想理

冇聽過 英國呢樣嘢揸得唔緊

有冇人試過boiler 開著會有味
唔係漏氣 味似臭雞蛋 叫咗人嚟做boiler service
仆街新boiler嚟

Ilr先有

係漏喎

boiler越新越垃圾 (好似係)

我個同屋印度仔都on撚鳩，晚晚熄間屋暖氣，我懶得郁，買個暖風機用算，電費又唔洗我俾

訓教開黎做咩

你地有無join Pension scheme?

of course

係咪大多數都唔會點蝕？

通常跟大市指數走，有最少一半係公司出
唔蝕多過50%你已經贏

廣告都有做啦啊羊

不過話過去唔知幾多年average都係升

我照供, 有咁長命先算數

其他錢放左落vanguard

終於搞掂 可以去英倫扮工啦

General?

D on9 letting agent唔屌唔鬆化
直接搵律師了 蝕錢都要屌鳩佢

我個solicitor 屌對家soli幾有趣
對家唔認數, 我果個soli話
please supply details of senior partners
之後對家認數

貴果2-300抵到爛

供爆佢

Depends 佢點match

供左penion幾時可拎返？

係啊

retirement

係 貴D 聽到個名 D濕鳩AGENT都應該會怕麻煩

有繼續match 嘅話供到最高match point

fat fat

英國最好食係咪印度菜

幾好食, 個個禮拜都食。

same

我都覺，冇乜伏

好食過香港重慶大廈

今晚少一個鐘但到summer time lu

Summer time 左喇喎

尋晚Deliveroo 中左一次

大家好

應該一人一email比teresa may 張man u meme圖
Until we win

今晚差三票
認真 英國佬算撚數啦 咩Eurosceptics
用把口講出嚟未得囉 反移民 排外
根本就同中國人一樣咁虛偽

班傻閪

noes

好彩英文唔係first lang可以care少啲
如果唔係
睇住啲politics news應該都係咁嘔血

關咩事？

唔會即刻入腦嘛

有d咁既事

We have all been on a night out with that mate who when you are in a club says, 'it's shit here, let's go somewhere else'. Then when you leave you realised he has no idea where to go, and the place you left won't let you back in. The UK is standing in a kabab shop at 2am arguing about whose fault it is.

Facebook 見過

1/3 cash saving
2/3 investment 點睇

Emergency fund另外計

好撚貼切

新黎報到

我喺Facebook見到覺得貼切，開心share咋。
其實上次個公投設計到brexit好似張空頭支票咁。 十個人對brexit有十種想像group埋一堆咁當1個方案vs Cameron喺歐盟傾完返黎嘅 concessions。
其實咁玩法，2nd referendum投多次只會強化大眾嘅錯覺
除非今次真係有一個 concrete plan 啦

傻豬Liberal 玩reconcilliatory politics
我就等睇班死老野拎住zimmer frame 去riot

唔怪之得啲白鬼唔做醫生會計工程啦

NHS

NHS 咁既樣點會多人想做醫生

btw你係打咩工

醫生工資太低 應該全世界已發展國家最低係uk 不過工時都算低
白鬼醫生應該俾美國同澳洲搶晒

UK MPs vote by majority of one to force PM Theresa May to ask for a Brexit extension to avoid any no deal scenario.

ONE.

咁搞法 有排搞 不如no deal算

已前consulting, 最近轉左in house

So, engine?

strategy consulting, not engine

你去albany road 定 canton嗰間

Canton

Canton個老闆娘”系”嘅極致

唔係閪個客
我又食得開心咪得囉

求介紹soli
呢排屌鳩緊啲building management亂收錢又唔做野

TGIF

倫敦邊到仲有多櫻花睇？條女聽日想睇櫻花呢排凍返，聽聞st.james謝哂咁濟

sounds good to me.

咁 it 做到出泥真係搵錢架喎, 點同

等緊張Monzo

我目前10k emergency, 洗唔洗分開一個月income做spending money?
regular saver mature左 10k出黎 就入6k s/s isa 90% equity
仲有果4k 入落regular saver慢慢玩
每個月淨低d錢就得閒入幾百落s/s
應該都係咁, 唔識理財

monzo好咩? 之前overseas withdrawal有Limit
starling 無, 仲有張咭靚仔d

我覺得另外都入落 cash Isa 好 d，用盡個額
啱啱出社會我自已都無儲過咁多錢，有多暫時都係入落 flexible saver
我都諗住今年將 cash Isa 轉 s/s isa

cash isa rate 唔好得幾多
反正有£1000 tax free interest income, 你higher rate 都有£500
nationwide d rates ok,不過黎緊應該用tesco bonus saver
唔敢睇, 我d equity應該蝕緊錢

Overseas ATM withdrawal 係starling 最好

啱呀
mono/starling + revolut 兩個就齊裝

用halifax clarity/barclays platinum 都可以fee free spending

Revolut 反而我冇乜實際用途

英國入面收Amex 都係會用Amex

amex望過d咭唔多啱我洗

Greenwich park

英國有無咩credit card優惠

原來starling 咁正

£300 per day. Maximum of 6 withdrawals per day.

你想要咩類型？Airline/hotel/cash back?

Amex 越來越西, 但BA Amex個companion voucher 叫做最好value

請問大家知唔知Northampton 呢個地方居住如何？
收到個offer 係個到

打咩工?

銀行IT

試下睇mumsnet 點講, 佢哋啲comment 算幾中肯

多謝你嘅中肯意見

呢度多唔多倫敦巴打?

Working holiday去London定Manchester好? 定係其他地方會好D?
打算今年九月去搵IT工，但見London好似生活費好貴

睇你「好」既定義係咩

安全D，無咁多歧視同有工開就OK架啦
我係絲打，唔想去D咁危險的地區
當然生活費都緊要，但我更重視安全

咁可能唔去英國會好d

唔識果度嘛

不過通常打 "is xxx a good place to live"? 都google 到

有啲仲會講邊條街/佢dodgy 啲

如果人在英國親身去行下好d

英國咁危險? :(
因為我淨係見到英國可以用working holiday留喺度2年，其他都係1年咋
又無工作限制 e.g.同一僱主唔可以超過三個月嗰D

又唔係超危險，但同香港/東京有距離

歧視就避唔開，我個個Asian female friend都俾黑人cat call 過

冇工作限制同有冇人請兩回事⋯⋯只知有friend 個friend WH 喺Uniqlo 摺左一年衫 可能個別例子啦我唔多識WH 人

通常好啲嘅區就會貴啲
自己取捨啦

Sor 餅爺 我以為你Mumsnet 係babykingdom 啲friend 以為你串我添 自膠
上去睇左 唔少人都係話感覺恐怖 但冇乜野（我個次去interview 都差唔多感覺）

暫時諗住一開始搵下有冇service apartment 頭1個月探下路再揀住邊區

我自己睇搬去邊都係喺mumsnet 望下先

同埋我見d討論都係近幾年 起碼唔會outdate

同埋你可以用rightmove 睇下個區啲樓係咩樣物價係點

Thank you 餅爺 想問多樣野 如果想搵share house住，除左spareroom 仲有冇其他好用嘅網

試下openrent?
雖然租樓多但都見過有啲room

好 唔該曬 餅爺

睇埋police stat你條街咁環境
仲有附近有咩鋪頭

唔該曬

好，唔該囇
我留意到IT我個範都有唔少工作機會嘅

又唔想訓

留意番demand & supply，有demand 隨時有更大local supply
Check 下有冇人真係WH 有果範既工先真

有料有經驗嘅 it 唔愁無人請,我話嘅

你WH 搵到

定英國畢業/轉工呀

wh 與否都唔點會影響到 it 搵工囉

非wh

WH 短工同長工比

我睇到Tier 5都係working visa嘅一種
WH/Tier 5應該都可以做長工架喎
只係做2年就要走

老實講公司請專材唔會係請一兩年咁睇，大多數有minimum 2 year 既expectation 同career planning。如果條友兩年內走基本上可以叫做請錯人

我之前公司我有份做campus recruiting，大部分同英國/倫敦冇關係既international students 係first round 都冇，除非CV 超勁

你覺得你爭得贏本地班大學生+early professional 咪試下囉

佢send CV試下，無drawbacks可言
唔需要太大盆冷水

個drawback 就係佢去左先會知得唔得

喺香港send CV 極少公司會理⋯當地大把人揀無啦啦做乜走去in 個香港人

除非佢有英國地址電話用黎試水溫咁我只能俾個

which field

身邊有幾多成功例子

如果你係萬中無一既成功例子，有咩討論意義

支持上面巴打 FG香港畢業直報工 申請tier2得咗

唔好成日睇死其他人 有心既有努力過點都可以搵到
唔係話揸住tier5/冇簽證/冇工作經驗 就一定搵唔到工
記得之前有個巴打開post努力咗好多年 今年係glasgow搵到佢份dream job
所以我成日都講 有心一定得

利申我冇追post 搭錯嗲唔好屌我

世事無絕對鬼唔知

但佢太大希望WH 過黎搵工，搵唔到果時後悔而太遲

你地係要講到有心就一定得，我指出機率其實係底就係睇死人，咩logic

易就係人都做到啦

懷疑有個客洗黑錢，報左俾百貨公司知了

佢再黎真係會

洗黑錢除左all cash 之外仲有咩特徵

佢回水果陣要求1000鎊全部5鎊，仲有買完又回水又買又回水，仲要斷間名牌都有呢個情況做到咁明顯唔報寸都唔得啦

低質洗錢

Sports direct條pk接收Debenham 唔成

高質既去買畫啦

cash back

我覺得d cashback 好小

咁apply 最高% 就ok

Cash back 都幾唔抵，除非真係唔會去旅行

+12k但要去London

對credit card 冇認識，除左cash back, 邊張最著數？

BA Amex Premium

London

同冇加冇乜分別

咪就係加咗london囉

有張叫tandem 係mastercard, 有地方唔收amex 可以用
0.5% cash back worldwide purchases
No fees on purchases abroad

Challenger bank 仲出cash back credit card... 幾時先profitable

Exactly

Metro收收地皮

巴打base 係邊？

south

如果London commute <90 mins，+12k 可以考慮下既

Nah車錢貴

EU leaders agree to delay Brexit until 31 October – live news

要搬屋？ 唔制啦

yeah

租又貴

How cheap is rent outside of London?

not cheap

Not cheap

Then why not live in London if both not cheap

Happy halloween

Because London sucks

used to live in East London

Accounting field?

commute 好貴 你又買咗樓 算啦

開下玩笑姐

我冇得揀，London 先有工開

Weekend 去咗幾日意大利 番到嚟第一日就感得英國人 好似啲港女咁黑口黑面唔識笑

which part?

btw你咁近ldn正常啦

Bologna

唔知係未而家人老咗 先多呢啲感覺 你Brighton或者ldn都好啲 大部份外來人 我住白鬼鎮 感覺好多間接歧視

係搬我會去Scotland

GardA

我返工同住都係對住middle class無咩野

Middle/upper 先閪
嗰種眼神 好似你第一次見你外父咁 一定認住你對佢個女不利 但係又唔開口
仆街仲以為自己係一百年前日不落帝國咁 其實同中國人一樣 話自己宋朝佔全世界GDP幾多幾多咁 自high

住過半年Edinburgh 凍撚死
利申 我唔怕凍 但係都唔鍾意長時間咁凍

Scotland

果d 人唔會係做大事既人，無須理會

我返工未預過

我對開果D 無野, 可能咁上下年紀
d老野閪都廢事理佢

做嘢㕶會嫁 話晒都同事

幾十個department
仲有街外人多
閪人好撚多, 但佢地多數係本身個格閪
拎黎出氣都無事果種

好撚大風
但未住過北面幾得意咁

會後悔

貪得意

新聞話house prices drop, 但睇hm registry data 又話升
想點

Fake news

美帝真係好癲，一次過降落三枝火箭

你住邊區？

而家west London

幾時去

Pish

Freelancer 應該計self employed

咁應該無得諗

你點樣去freelance

Hmrc會捉你多過ho

still haven't done self assessment

Why

Btw, 依度有無GoT撚

just got a letter asking me to do self assessment for 2017-18

Yup

Bran 依家似弱智多過智者

屌未睇呀 等多集先睇

我個frd
now tv free trail 1 week (睇第一二集)
sub now tv 1 month (睇四五六集)
perfect

不如dl

搵得幾個錢
唔係少少錢都俾唔起呀

Btw係三四五六集

零劇透 放心

Strong post lm

嚟緊9月開始讀Master (係香港讀)
打算喺Master最後一個semester 開始揾英國嘅工
如果公司到時咁啱有位internal transfer當然會試，亦打算揾其他公司嘅工
但係同時都知好多公司見到要working visa就好reluctant 成件事好似好難咁

不過long weekend 冇嘢做都可能忍唔住

追live啦
一陣俾人劇透咗就屌都無用

邊行？

金融業嘅IT9

係

Internal company transfer 唔好搞啦

唔可以去到再搵新工轉T2 general?

T2轉工同伸請過T2分別唔大
可免則免

而家好想買書

Visa 真係唔多識

咪就係講緊ict route

當年睇左三集就一野睇曬五本

轉工要plan得好準

有冇興趣留個tg

Found flat yet?

仲睇緊 倫敦好貴，你之前係咪住過East London, 覺得嗰邊點啊？

Cheaper than central but a bit more black people... most areas still quite safe if close to tube station.

Try to look at between Canning Town and Stratford, then use Jubilee line to go to work

馬壯巴打，我星期六過黎

多謝你嘅意見 你住west London 幾錢而家？

睇黎我都可以之後考慮下嗰邊

Too much

But commuting to Canary Wharf will be sardine on jubilee line

太貴

depends on salary

第一日聽一樣野係咪太貴depends on你有幾錢

how much one spends on rent/mortgage not depend on his/her earning power

just like flying business class, some people think it's too expensive but if you earn above a certain level you won't think so.

無，我覺得貴係因為我覺得佢唔值個價咁解

well, living in london has no/low value to you doesn't mean that applies to everyone

certain types of jobs are mostly in london and they pay more than enough to cover london rent, i dont see the problem with that

要轉機
三百幾要轉機係常態 除咗summer/Christmas

West London £1800 抵到爛呀 仲包bills
East London 就鬼屌

依個價轉機又有乜所謂

Cardiff 就唔清楚
LHR 三百幾轉機係正常價

大家有無儲開咩airline miles 邊間抵儲啲？ 定係都係邊間平買邊間算？

Cardiff都係咁上下
係回程中間要等九個鐘難頂啲

請問有冇人知用bno申請working holiday
vfs 國藉填British National (Overeas)
但個網不斷話something went wrong
一填香港就book到時間 應該點算
email左vfs但冇人覆

LHR 有air China, Peking 轉 唔洗點等 但係支那嘢

價錢差唔多咪跟公司policy 果間(多數BA)

EasyJet 平一舊我唔會專登搭BA, 除非差少少tier point 上一個tier

唔關國籍事
VFS 個網本身係有咁多問題，已經俾世界各地插左好多年
你試下google佢句野就知

[url]幫老婆整visa，一揀personalised service就即刻無bug[/url]

我一直仲以為係自己問題！！
本身因為打左特區no. 唸住取消
仆街連取消都唔得！

想問下邊到揀personalised service

聽日有無興趣飲返杯？
我嚟我卡

Pek 一奶就大大鑊平均3粒鐘

幾點先
而家好熱

諗住聽日開波前飲返杯

天氣咁好

等過一次13hrs
never again

英國係咁㗎啦 俾錢機場又可以排快速通道 俾錢叫home office去你屋企搞visa same day decision
我成日個極端想法 你俾得起錢 英女王都可以屌 當然應該冇人有興趣

MI6 is watching you

巧京牙

仲有 非英聯邦國家申請入籍效忠英女王 唔俾多啲錢就慢慢等 俾錢馬上幫你搞個私人嘅ceremony

係雞先咁長情

而家入唔入Euros好?

旅行就是但啦

倫敦死城咁

同佢新抱同孫新抱s玩埋5p父s目前犯都冇問題，有錢就得

差d燒左間屋

旅行諗住一次過換多D

因乜事

呢d 全世界都係， e.g. US - TSA pre/ global, H1B premium processing

用fin tech bank 咪唔駛兌

個爐有auto start 唔記得左
好在個setting 低淨係整黑左個穫

小心D呀。

小妹無知

monzo,revoult starling

revolut technically not bank

母女丼

Starling 啦
加張barclays visa mastercard 都有

你地都幾重口味

唔同 分兩級都好正常 早兩年有個option係home office派兩個staffs上門服務幫你搞㗎 冇記錯 搞ilr要過萬英鎊 因為premium都要去visa center等足一日

佢地係咪仲未整fscs protection

Not yet

高層走晒

Paragraph 3

日日都有新負面新聞，伏味濃

終於追返啲post
我都想wh去英國搵工
但見前面位巴打咁大盤冷水倒落人哋到
我淨喺望到個人都醒咗一半
究竟喺英國咩field好搵工呢

呢行唔係先好搵咩

邊到有? 我岩岩拎左AIP 想今年年尾左右買間house 理想係semi-detached 之前睇過sutton afford到 個區又好岩 其實唔差
epsom好正不過好貴 surbiton kingston冇epsom咁貴 不過都未必afford到
繼續explore緊唔同area
不過central london真係冇乜可能

greenwich好住 我估你唔係講north greenwich既
如果你近火車站 隔黎又有個park 簡直一流
上火車一個站就到central london 又可以坐jubilee

ASDA其實唔差
crosshabour 同mudchute其實好靜 啲樓又冇south quay咁貴 (唔算好平)
不過未必係你想像中咁 有個mudchute farm DLR會經過 但係你去過一兩次就唔會去 有個PARK 不過好細

west london 1.8k 好平阿
幾大?

一次過追返三個月既post

好搵得同好搵工又唔同嘅
我就首先認咗自己唔喺勁嗰啲先
(當然我都努力緊去令自己更有議價能力啦)
google呢啲公司我真喺無諗過

快放Lunch

work from home

同意asda其實唔差，你對比返啲成份其實差唔多同其他超級市場賣嘅貨

鬼佬話supplier 一樣
靚野去waitrose次貨去aldi

Coop係唔係細野
我淨係喺office附近見過coop分店
Quality ok

coop唔常見到
講到超巿我覺得其實睇你個區有咩
如果你係送貨既 你邊間都去得 最後就用mysupermarket睇邊間最平
如果你去間野直接買 咁就主要睇你個區有咩選擇 Tesco Sainbury就大路 ASDA得幾間 不過一有就好大間 除左ALDI同WAITROSE之外 其他都差唔多

我好鍾意去個farm撚啲羊

做乜9

Activist Glues Her Breasts To The Road In London Protest

懶得行就會去
貴過sainsburys 但d own brand cookies ok

始終 m and s最好食

coop

amazon條8gb ram £33有d心動

買

16gb ram係咪太多

無人嫌錢少
同樣道理

fair

btw amazon charge £60同人裝條ram咁撚fat fat

留名，新到英國

留名, East Sussex

Link?

啱啱到埗，依家要開始搵屋，除咗openrent同rightmove有無其他推介？

Spareroom?

返咩工

Thanks! 差啲唔記得咗spareroom
係咁易搵下city centre啲屋，全部貴到hihi，睇黎都係要向現實低頭搵shared flat

Depends 咩人工
同人住都係伏
Manc都貴？

*咩工
如果唔係City center返會唔會易d

搵到份工響city centre，所以諗住嘗試搵返within walking distance嘅屋住

視光師

專業人士

Cardiff 有 electrical engineering MSC offer, 值唔值得洗幾十個買個畢業後留英工作嘅希望。。。成三十幾歲人，好難決擇

可以一試
你有背境
south wales多工業
大把control engineer位
實岩你

其實唔知依邊 engineering嘅文化， control /electrical engineer 要落手多定係做 management多?

報果時睇清楚
不過一般都係落手多
當然 高薪既就望你有project management
其實最緊要都係flash你個CV
等佢請你入去in

值, 我都係讀master 畢業後留英

仲有 英國呢道啲title好雜
有啲process engineer都掂到PLC

依樣唔難理解，唯一擔心係我喺香港嘅經驗佢地唔容易考證堅定流

工作經驗重要啲
不過咁
唔少公司都將development 果part放左去德國
係果邊設計試好哂
先拎黎裝同final testrun
變相有啲公司得maintenance位

T&C / troubleshoot 經驗真係唔知點 present
鑊鑊新鮮
依幾日諗清楚去或留

有咩就上黎吹兩咀啦
我番新工先

租得起咪租1bed

老老豆豆
EE係咪shortage工, 分分鐘可以直接搵工

係咪大家都係專業人仕？

租1 bed應該無哂娛樂洗費，shared flat又嫌中伏，左右兩難

點定義專業人仕先

學生，做緊placement，都算扮工？

英國咩撚工都話係professional 架啦

share住先睇下邊區好lo

肉類分割專員

working holiday professional

有啲係

學到嘢

shortage野幾有機

bc?

其實宜家英國搵工難唔難
我本身hk ugrad 垃圾文科
揸bc
見到香港咁 愈離愈想走

感覺比香港容易得多

係唔係呀

學生

講真top 工倫敦同香港差唔多
倫敦office 大d 但同成個EU 爭
美國最易因為好多office

不過你有BC 就走啦, 支那不了

真係唔難，chem都搵到工

學生搵placement更容易
次次都係面試只係十幾人，見十份點都輪到你

搵placement

介唔介意講下咩工
我係垃圾Hist grad

善用起底功能

我淨係知個鬼妹fd MA 都搵唔到工姐

邊間畢業先

藥廠，讀緊書，placement year

高人工過好多grad

報個數黎?

k.

2x係蘇格蘭，人工低
不過見到南邊d chem 工20都無個鎮

Big 4 都有呢個數啦, "高人工過好多grad"

ching啊，你要比當然要比返同行啦，你攞個讀chem同醫生比好唔好

2x scotland應該ok好洗既

不過placement

你自我感覺良好果時又唔見你提"同行"呢兩個字

同埋嗰位ching係想比較香港同英國姐，就咁比的話讀乞食科真係英國好過香港

我講左係同chem工比啦

"高人工過好多grad" 入面有個"chem"字?

我錯
無自我感覺良好，只係講英國環境好d姐

你鐘意咩地方咪去邊

真係高過罪大啲grad喎

鍾意香港多d，不過香港做chem真係
可以收得皮

罪大?

佢應該走係因為BC 搵英國工唔難, 留係香港做咩

2個因素啦，香港如果讀乞食科真係同英國無得比

sony?
聽就聽得多，唔知實際喺做咩

冇關係
有BC讀gbus / medic 都應該走

medic係英國無係香港咁爽?

gbus真係香港獨有，外國人唔會太知gbus同普通business學位個d分別

我意思係香港神科都冇意義
有BC喺英國搵工係好屈機既事

睇個exchange 咪知囉

未必屈機嘅，ching講緊邊方面先

我當年grad 比non-EU eligible 多兩倍job posting, 仲唔夠?

我以為你同本地人比sor
係，身邊同學唔bc 搵placement一份都無
不過唔覺得有bc過英國一定比留係香港好

其實都係passport一本，唔好講話屈唔屈機，ching你依句真係有d自我感覺良好啦

咁請BC 香港人唔駛visa 又加diversity stats, employer 有so 啦
你唔覺得留係香港俾支那當狗撚有問題我冇野好講

咁都叫自我感覺良好
呢個po 大把人有BC

ching唔使咁燥，每個人想法不同，你去英國人地都笑你做二等公民比人歧視啦，，我有無話奶共，ching點解咁大反應?
感覺ching好鍾意shout people down，語氣唔使咁重嘅

多人有唔代表你唔自我感覺良好個個人100分我99分有啲人都會感覺良好，講99分有幾屈機

同你唔同opinion 就叫燥/大反應/shout people down

無，你句句都反問，語氣又重，正如你依個emoji已經係顯示出你什麼態度啦
我真係無惡意，你自己睇下自己comment d用語啦

身體最誠實

自我感覺良好係你冇人問人搵幾多, 無啦啦出句"高人工過好多grad"
用"有BC好搵英國工"做去英國既supporting statement 點樣自我感覺良好?

真係，唔少人返香港(轉到行我都都可能返)，d friend有幾個friend有bc都返去，話香港人工高d

咁我香港人工都高好多
但頂唔順HK
有前同事無啦啦問我野我都唔撚答
又唔係熟, 過得黎就係唔想對住太多香港人
我呢區除左學生基本無香港人咁濟

咁你都自己睇下自己comment
反問/語氣/emoji 有齊
做人唔好咁double standard please

john 睇左最新果集supernatural未

我都好少香港frd
老豆話我廣東話開始退化

你話屈機姐。
而且我只係講係英國人工高d，而且剛才有位巴打笑我講placement，講落去無意思。
我話你語氣重，鍾意shout people sown你句句反問，我講個d並非完全無point，你會直接否定，唔通過英國完全唔考慮前途?
又例如話"你唔覺得留係香港俾支那當狗撚有問題我冇野好講"，我無講過奶共你直接砌我我都無法。
唔講啦，我並無惡意，我只係討論下姐，無句句jer住你，多有得罪，請ching見諒。

垃圾公司黎
唔洗理

未睇今季

emoji我用個d並無惡意，你會唔同意我然後特登比e.g.
我好少反問，而且語氣一d唔重。
多有得罪，請見諒

原來bc真係咁有優勢
我老豆話我過去最驚搵唔到工
我仲要讀垃圾中大歷史

識屌人老母咪ok

估到你會rationalise 自已冇問題
double standard d 人永遠都係自已中曬批評人d 野之後話自己冇問題
又打一大篇野之後黎個"唔講啦，我並無惡意"ending

小層restriction好事黎

最尾果集

肯讀個master 搵工應該冇咩問題既
就咁去就難d

我語氣真係唔重啊ching，我係你眼中係double standard的話咁多謝意見。我會反省下

我亦無謂再講，繼續落去沒完沒了，而且你不斷jer我大家都無益，有緣碰頭

有bc都要master?

感覺 D employer 鍾意人有本地學歷

有campus recruiting easy mode
可以選擇normal mode

其實都諗緊讀
想搵普通office 有得發展下都可以
我自己細佬又過左去讀physio therapy 我諗佢易搵工好多

唔好拎technical工黎比較

仲有你係咪有入過黎
n年前有人講佢細佬做physio

應該無

大家都係professional

我outdate啦
黎uk之前professional 工就算無protected title都有license/regulatory body先叫
professional pencil pusher

In honour of battle of winterfell,今晚重睇the two towers對沖下

其實我都唔知咩先係professional

wiki

A professional is a member of a profession or any person who earns their living from a specified professional activity. The term also describes the standards of education and training that prepare members of the profession with the particular knowledge and skills necessary to perform their specific role within that profession. In addition, most professionals are subject to strict codes of conduct, enshrining rigorous ethical and moral obligations.[1] Professional standards of practice and ethics for a particular field are typically agreed upon and maintained through widely recognized professional associations, such as the IEEE.[2] Some definitions of "professional" limit this term to those professions that serve some important aspect of public interest [3] and the general good of society.[4][5]

睇黎我都係non-professional

總之個行有royal society都算?
royal society如果喔算係professional body咁英國好多professionals

ng lar g la

唔明

我都想係,BNO, 不過由讀書到宜家, 今年先正式轉T2 visa

咦！我嗰town都係咁喎。其實好正，用親廣東話傾計都唔怕俾啲鬼知講緊佢地

optom係咪shortage野黎
返private定nhs?

我一黎就教人講屌你老母含家產同臭閪

其實好多大鋪都要人,所以都唔錯
做緊大公司franchise 多數nhs

ILR/BC 遲早既事

居住環境好唔好
大公司咁有冇30k

5年流流長啊

五年真心唔易捱

新工要搵附近停車場自己俾錢...

Keep 住份工姐

窄d喎師兄
有冇car allowance 先

你都未試過啲仆街
恃你揸住T2 狂迫你埋絕路

無
真心唔想迫火車
人多/極凍/熱/落雨手真係

英國火車係預左一個月至少一日大遲到都得

老婆中過伏
即叫佢quit 轉spouse visa 搵新工

t2都可以轉工,係煩d咁解

spouse visa 唔駛公司sponsor, 差好遠

你估個個都有啦喎...?

講緊我個別例子點解唔繼續t2姐...

有無做CODING 既巴打? 畢業想去玩下WH 但想知果邊以WH身份搵web/app dev 難唔難?

你咁轉重新計咁解姐

佢覺得工既自由度>儲果兩年

我估政府唔會撚d spouse visa -> ILR 呱

2年咁勇

但spouse visa 唔係五年一定有ILR 咩

i mean 2年都重新計咁勇姐

閪工等三年同ok工等五年, 佢揀左後者囉

講真佢之前份工有幾痛苦旁人好難理解, 所以佢開心就ok 啦

留5年首先要老細肯繼續請我不過屋企人好想我返香港

咁佢有option係好事黎

啱啱先正式註冊,所以仲住緊舊地方
人工正常市價
[member]老細開40k[member]

east sussex 40k 咪好L好洗

london 多多都唔夠

可轉工

BC左先再算啦

車樓娶老婆

係咪T2 5年就得
如果連埋讀書計,就已經6年

student visa 唔係tier 4 咩？

報左part time UCL master, 希望得

就係睇完之後唔明
T2 5年後就可以apply
另外一樣就話如果legally 住夠10年都可以?
有無理解錯?

兩年後讀完master想轉工

Once qualified, you can earn between £28,050 and £36,644 (band 6). Salaries for specialist optometrists can go up to £43,041 (band 7) with salaries for consultant optometrists rising to £85,333 (band 8c/8d).
Optometrist job profile |

市價?

40k都唔係特別好洗姐

South wales就好洗

ssd samsung 有冇伏

去south wales不如去glasgow

祝好運啊巴打

留名等人答

無？
***嘅ssd好似都出名

聽講新入職都係40k起跳, 當然仲有bonus嘅,雖然唔太多

有無人解答到我

T'en year route仲有咩 ?

原來又bank holiday

5月有兩日 yeah

去brunch上次嘔到仆街

咩brunch 咁伏

飲大左姐

day drinking

話明係brunch

有無巴打擔心依度啲硬水會搞到甩頭髮

我反而多咗

公司啲鬼佬十個有八個光頭

點只佬
FG都有
跟住我認為係基因問題

希望下個post唔使再畀人掛喺頭post

咩係mph

Multi-nations private healthcare

唔得閒
你地有心推爆就自己開post先

sor
multinational先岩

花灑裝filter啦